台灣指香港澳門屬中國 列非洲豬瘟疫區

台指港澳屬中國 列豬瘟疫區

2018-12-15

港聞

台灣為防大陸的非洲豬瘟疫情入侵，新修正的動物傳染病防治條例昨日開始實施，桃園機場首日就查獲4宗旅客攜帶含豬雞肉等不同成份中國肉製品入境遭裁處，包括一名旅客從香港攜帶臘肉入境遭罰5萬元新台幣（下同，約1.26萬元）。

帶港臘肉入境遭罰款

台灣行政院農委會動植物防疫檢疫局局長馮海東指，因港澳已回歸中國，因此就以非洲豬瘟疫區標準裁罰，從嚴認定，也就是港澳肉品也不得攜帶入境。

台灣「動物傳染病防治條例第45條之1」修正條文規定，旅客違規攜帶動物產品入境將處以1萬元以上、100萬元（2,530至25.3萬元）以下罰鍰。昨新例生效，當局在桃園機場查獲旅客違規攜帶動物產品者8宗，其中3宗各被開罰5萬元，違規攜帶入境的產品都被指違規帶中國大陸火腿腸及臘腸入境。

但其中一名羅姓台灣旅客，從香港搭機抵達桃園機場，因攜帶香港臘肉入境沒有口頭或書面申報，經免申報通關時遭查獲，當局依照從嚴認定，將港澳視同中國大陸，故羅姓旅客遭裁定罰5萬元罰鍰。

另兩名被罰5萬元的分別是台灣籍詹姓旅客和中國大陸籍李姓旅客，他們以託運及手提行李方式分別攜帶中國大陸火腿腸，淨重分別為1公斤及0.2公斤。據悉，中國大陸目前是非洲豬瘟疫區，已有22個省市區淪陷。
中央社
<蘋果>

指出事實

港豬就是中國豬

做得好呀

有講錯咩？
香港而家立法會=8成人投共
司法制度=人治政治工具
政府=中共代理人

咁的確係同支那一撚樣喎

台灣都係中國

香港人每日都食緊大陸豬肉

你老母，台獨撚

中國香港又贏

啱喎
港澳政府部門都係掛五星中國國旗

香港入豬唔一定係大陸入嫁on9

台灣有理據可廢除港澳居民落地簽證

啱 支持

台灣話香港係大陸地方又乜又窮又盛連登仔會讚好

有人引用ppt 屌返台仔 連登仔話佢五毛

結論係連登 台屌港ok 港屌台 no

啱呀

香港豬咪大陸運過黎

政治正確

港豬澳豬支那豬

台灣可將港澳條例併入兩岸條例

香港高級官員係由北京政府任命
基本法母法係中國憲法
香港國防外交係由中國主管負責
中國人民解放軍駐守香港

Link?

唔信！？ 補番條link

支持

邊會呀 連登仔成日都話台仔垃圾既